
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/data_qualifiers_and_specifiers/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/data_qualifiers_and_specifiers/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
    
    
\section{Calificadores de acceso y almacenamiento}
    
 \begin{frame}[allowframebreaks]{Calificadores de acceso}
        
Hay dos calificadores que controlan como las variables pueden ser accedidas o modificadas:


\begin{block}{Const}
El calificador const se utiliza para hacer que una variable sea constante, es decir, su valor no puede ser modificado después de su inicialización. También se utiliza para indicar que un puntero o una referencia no pueden modificar el valor al que apuntan o al que se refieren.
\end{block}
   
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{const_variables.c}
   
Al calificar una variable como const, el compilador es libre de ubicar este tipo de variables en memoria de sólo lectura por ejemplo.\\
Si se intenta modificar el valor de una variable calificada como const dentro del programa, el compilador arrojará un error asociado.


    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{const_variables_full.c}

Esto es particularmente útil para prevenir que una función modifique los valores de un objeto enviado a ella por referencia. Por ejemplo, para la impresión de un arreglo.
\addcpp{const_pointers_full2.c}
\begin{block}{Volatile}
    El modificador \textbf{volatile} le comunica al compilador que el valor de la variable puede cambiar de forma no explícita. Por ejemplo una variable global podría leer la hora desde el sistema operativo. En este caso, el valor de la variable puede verse alterado sin ninguna asignación dentro del programa. Esto es útil cuando se trabaja con hardware o variables que pueden ser modificadas por hilos de ejecución diferentes.
\end{block}

    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{volatile_variables_full.c}

\addcpp{volatile_example.c}
Es importante aclarar que al ver este modificador, el compilador no realizará ningún tipo de optimización sobre esa variable. \footnote{Esto se profundizará en Desarrollo de Herramientas de Software.}
\end{frame}




\begin{frame}[allowframebreaks]{Calificadores de almacenamiento}

    
    
Existen cuatro especificadores de almacenamiento que le indican al compilador como almacenar las variables.

\begin{block}{Extern}
    
    La palabra reservada  \textbf{extern} puede ser aplicada a variables globales o funciones. Le especifica al compilador que este símbolo participa de un proceso de linkeo externo.
\end{block}


\codesetstylefrombeamer
\addcpp{extern_variables_full.c}
\newpage
\begin{block}{Static}
El modificador static se utiliza para controlar el alcance y almacenamiento de variables y funciones:
\end{block}

\begin{itemize}
    \item   Variables estáticas locales: Las variables locales declaradas como static conservan su valor entre las llamadas a la función y tienen un alcance limitado al bloque o archivo en el que se declaran.
    

\end{itemize}



\codesetstylefrombeamer
\addcpp{static_example.c}


\begin{itemize}
    \item   Variables estáticas globales: Las variables globales declaradas como static tienen un alcance limitado al archivo en el que se declaran, lo que significa que no se pueden acceder desde otros archivos.
           \item  Funciones estáticas: Las funciones declaradas como static tienen un alcance limitado al archivo en el que se definen y no se pueden llamar desde otros archivos.
\end{itemize}


\codesetstylefrombeamer
\addcpp{static_global_example.c}



\end{frame}


\end{document}
